\usepackage[tbtags]{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amscd}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsbsy}
\usepackage{latexsym,bm}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{cite}
\usepackage{abstract}
\usepackage[hang]{caption2}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{titling}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{amsepsf}
%\DeclareGraphicsRule{.tif}{.bmp}{}{}

\textwidth 14.5cm%
\textheight 21.5cm%
\oddsidemargin 3mm%
\evensidemargin 3mm%
\headsep 4mm%
\headheight 8mm
\footskip 11mm%
\catcode`@=11

%%==================================================================================================================%%
%书眉部分

\def\ps@nk{\def\@oddhead{\vbox{\hbox to \hsize{\footnotesize \rm \hfill \shorttitle
\hfill \thepage} \vspace{1mm} \hrule \vspace*{-2mm}}}
\def\@evenhead{\vbox{\hbox to \hsize{\footnotesize \rm \thepage \hfill \shortauthor
\hfill} \vspace{1mm} \hrule \vspace*{-2mm}}}
\def\@oddfoot{} \def\@evenfoot{}}



\def\ps@first{\def\@oddhead{\vspace*{-14mm}\hspace*{-3mm}
\vbox{\hbox to \hsize{
\noindent\begin{minipage}[t]{85mm}\vspace*{1mm}%
\footnotesize {\it Appl.
Math. Mech. -Engl. Ed.},  \textbf{\nkvol}(\nkno), \thepage--\pageref{LastPage} (\nkyear)\\%
DOI\,\, \DOI\\%
\copyright Shanghai University and Springer-Verlag\\
\hspace*{3.2mm}Berlin Heidelberg\,\,\nkyear
\end{minipage}%
\hspace*{18mm}
\begin{minipage}[t]{42mm}
\rule{42mm}{0.5pt}\\[1mm]%
\large {\sf \textbf{Applied Mathematics}}\\%
\mbox{}\hfill{\sf \textbf{and Mechanics}}\hfill\mbox{} \\%
\small \mbox{}\hfill{\sf \textbf{(English Edition)}}\hfill\mbox{}
\\[-1.6mm]%
\rule{42mm}{0.5pt}%
\end{minipage}%
} \break} }


\def\@evenhead{\vspace*{-14mm}\hspace*{-3mm}
\vbox{\hbox to \hsize{
\noindent\begin{minipage}[t]{85mm}\vspace*{1mm}%
\footnotesize{\it Appl.
Math. Mech. -Engl. Ed.}  \textbf{\nkvol}(\nkno), \thepage--\pageref{LastPage} (\nkyear)\\%
DOI: \DOI\\%
\copyright Shanghai University and Springer-Verlag \nkyear
\end{minipage}%
\hspace*{18mm}
\begin{minipage}[t]{42mm}
\rule{42mm}{0.5pt}\\[1mm]%
\large {\sf \textbf{Applied Mathematics}}\\%
\mbox{}\hfill{\sf \textbf{and Mechanics}}\hfill\mbox{} \\%
\small\mbox{}\hfill{\sf \textbf{(English Edition)}}\hfill\mbox{}
\\[-1.6mm]%
\rule{42mm}{0.5pt}%
\end{minipage}%
} \break} }

\def\@oddfoot{} \def\@evenfoot{}
}








%%==================================================================================================================%%
%标题定义部分

\renewcommand\section{\@startsection {section}{1}{\z@}%
                                    {2.3ex \@plus .1ex \@minus .1ex}%\改动了此行
                                    {2.3ex \@plus .1ex}%
                                    {\normalfont\normalsize\bfseries}}         % wxq


\renewcommand\subsection{\@startsection {subsection}{1}{\z@}%
                                    {.01ex}%
                                    {.01ex}%
                                    {\normalfont\small\bfseries}}         %H添此部分


\renewcommand\subsubsection{\@startsection {subsubsection}{1}{\z@}%
                                    {.01ex}%
                                    {.01ex}%
                                    {\normalfont\small}}         %H添此部分





\def\Section#1{\Sec{\large #1} \setcounter{equation}{0} \vskip -5mm \indent}
\def\Sec{\@Startsection{section}{1}{\z@}
                                   {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                   {2.3ex \@plus.2ex}%
                                   {\normalfont\normalsize\bfseries\boldmath}} % czj
\def\@Startsection#1#2#3#4#5#6{%
  \if@noskipsec \leavevmode \fi
  \par
  \@tempskipa #4\relax
  \@afterindenttrue
  \ifdim \@tempskipa <\z@
    \@tempskipa -\@tempskipa \@afterindentfalse
  \fi
  \if@nobreak
    \everypar{}%
  \else
    \addpenalty\@secpenalty\addvspace\@tempskipa
  \fi
  \@ifstar
    {\@ssect{#3}{#4}{#5}{#6}}%
    {\@dblarg{\@Sect{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}}}}
\def\@Sect#1#2#3#4#5#6[#7]#8{%
  \ifnum #2>\c@secnumdepth
    \let\@svsec\@empty
  \else
    \refstepcounter{#1}%
    \protected@edef\@svsec{\@seccntformat{#1}\relax}%
  \fi
  \@tempskipa #5\relax
  \ifdim \@tempskipa>\z@
    \begingroup
      #6{%
          \begin{center} % czj
          \@hangfrom{\hskip #3\relax\S$\,$\@svsec\hskip -4mm . \hskip 1mm}%
          \interlinepenalty \@M #8\@@par
          \end{center}}%
    \endgroup
    \csname #1mark\endcsname{#7}%
    \addcontentsline{toc}{#1}{%
      \ifnum #2>\c@secnumdepth \else
        \protect\numberline{\csname the#1\endcsname}%
      \fi
      #7}%
  \else
    \def\@svsechd{%
      #6{\hskip #3\relax
      \@svsec #8}%
      \csname #1mark\endcsname{#7}%
      \addcontentsline{toc}{#1}{%
        \ifnum #2>\c@secnumdepth \else
          \protect\numberline{\csname the#1\endcsname}%
        \fi
        #7}}%
  \fi
  \@xsect{#5}}
\def\list#1#2{\ifnum \@listdepth >5\relax \@toodeep \else \global
\advance \@listdepth\@ne \fi \rightmargin \z@ \listparindent\z@
\itemindent\z@ \csname @list\romannumeral\the\@listdepth\endcsname
\def\@itemlabel{#1}\let\makelabel\@mklab \@nmbrlistfalse #2\relax
\@trivlist \parskip 0pt \parindent\listparindent \advance \linewidth
-\rightmargin \advance\linewidth -\leftmargin \advance\@totalleftmargin
\leftmargin \parshape \@ne \@totalleftmargin \linewidth \ignorespaces}
\catcode`@=12
\pagestyle{nk}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{\indent Theorem}[section]
\newtheorem{lem}{\indent Lemma}[section]
\newtheorem{prop}{\indent Proposition}[section]
\newtheorem{coro}{\indent Corollary}[section]
\newtheorem{defi}{\indent Definition}[section]
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rem}{\indent \bf Remark}[section]
\newtheorem{ex}{\indent \bf Example}[section]
\def\pr{{\bf Proof. }}
%\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}
\def\sa#1{& \!\!\!\! #1 \!\!\!\! &}
%\def\thebibliography#1{\section*{\centerline{\bf \large References}}
%\list{[\arabic{enumi}]} {\settowidth \labelwidth{[#1]} \leftmargin
%\labelwidth \advance \leftmargin \labelsep \usecounter{enumi}}
%\def\newblock{\hskip .11em plus .33em minus .07em} \footnotesize \sloppy \clubpenalty
%4000 \widowpenalty 4000 \sfcode`\.=1000 \relax}



\def\casesnum#1#2{{\savebox0{$\def\item##1##2{\addno \relax
  \vphantom{##1##2} \no}
  \def\noitem##1##2{\relax
  \vphantom{##1##2}}
  \def\useritem##1##2##3{\relax
  \vphantom{##1##2}##3}
  \relax
  \ds \begin{array}{@{}r@{}}
    #2
  \end{array}$}
  \def\item##1##2{##1 & ##2} \relax
  \def\noitem##1##2{##1 & ##2} \relax
  \def\useritem##1##2##3{##1 & ##2} \relax
  \begin{equation}
    #1
    \left\{ \begin{array}{ll}
      #2
    \end{array} \right.
    \tag*{\usebox0}
  \end{equation}}}

\baselineskip 4.5pt
\parindent 5mm
\abovedisplayskip=4pt plus 1pt minus 1pt
\abovedisplayshortskip=4pt plus 1pt minus 1pt
\belowdisplayskip=4pt plus 1pt minus 1pt
\belowdisplayshortskip=4pt plus 1pt minus 1pt
\markboth{\shortauthor \quad \shorttitle}{}


%%==============================================================================================================%%
%小写希腊正体设置
\DeclareSymbolFont{lettersA}{U}{txmia}{m}{it}

\DeclareMathSymbol{\alphaup}{\mathord}{lettersA}{11}
\DeclareMathSymbol{\betaup}{\mathord}{lettersA}{12}
\DeclareMathSymbol{\gammaup}{\mathord}{lettersA}{13}
\DeclareMathSymbol{\deltaup}{\mathord}{lettersA}{14}
\DeclareMathSymbol{\epsilonup}{\mathord}{lettersA}{15}
\DeclareMathSymbol{\zetaup}{\mathord}{lettersA}{16}
\DeclareMathSymbol{\etaup}{\mathord}{lettersA}{17}
\DeclareMathSymbol{\thetaup}{\mathord}{lettersA}{18}
\DeclareMathSymbol{\iotaup}{\mathord}{lettersA}{19}
\DeclareMathSymbol{\kappaup}{\mathord}{lettersA}{20}
\DeclareMathSymbol{\lambdaup}{\mathord}{lettersA}{21}
\DeclareMathSymbol{\muup}{\mathord}{lettersA}{22}
\DeclareMathSymbol{\nuup}{\mathord}{lettersA}{23}
\DeclareMathSymbol{\xiup}{\mathord}{lettersA}{24}
\DeclareMathSymbol{\piup}{\mathord}{lettersA}{25}
\DeclareMathSymbol{\rhoup}{\mathord}{lettersA}{26}
\DeclareMathSymbol{\sigmaup}{\mathord}{lettersA}{27}
\DeclareMathSymbol{\tauup}{\mathord}{lettersA}{28}
\DeclareMathSymbol{\upsilonup}{\mathord}{lettersA}{29}
\DeclareMathSymbol{\phiup}{\mathord}{lettersA}{30}
\DeclareMathSymbol{\chiup}{\mathord}{lettersA}{31}
\DeclareMathSymbol{\psiup}{\mathord}{lettersA}{32}
\DeclareMathSymbol{\omegaup}{\mathord}{lettersA}{33}
\DeclareMathSymbol{\varepsilonup}{\mathord}{lettersA}{34}
\DeclareMathSymbol{\varthetaup}{\mathord}{lettersA}{35}
\DeclareMathSymbol{\varpiup}{\mathord}{lettersA}{36}
\DeclareMathSymbol{\varrhoup}{\mathord}{lettersA}{37}
\DeclareMathSymbol{\varsigmaup}{\mathord}{lettersA}{38}
\DeclareMathSymbol{\varphiup}{\mathord}{lettersA}{39}









%%==============================================================================================================%%
%设置自定义列表（即自控形式）

%\def\item{\par\hang\textindent}%相当于自控设置的一种方法
%\item{[1]}内容


%%标号顶格的自控,标号后不空格
\newlength{\cmda}
\newenvironment{zk}[1]%
{\begin{list}{}{\renewcommand{\makelabel}[1]{\textrm{##1}\hfil}%
\settowidth{\labelwidth}{\textrm{#1}}%
\setlength{\cmda}{\labelwidth}
\setlength{\labelsep}{0mm}%
\addtolength{\cmda}{\labelsep}%
\setlength{\leftmargin}{\cmda}%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\itemsep}{0pt}%
\setlength{\partopsep}{0pt}%
}}%
{\end{list}}


%%标号前空一格的自控,标号后不空格
\newlength{\cma}
\newenvironment{zk1}[1]%
{\begin{list}{}{\renewcommand{\makelabel}[1]{\textrm{##1}\hfil}%
\settowidth{\labelwidth}{\textrm{#1}}%
\setlength{\labelsep}{0mm}%
\setlength{\cma}{\labelwidth}
\addtolength{\cma}{5mm}%
\addtolength{\cma}{\labelsep}%
\setlength{\leftmargin}{\cma}%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\itemsep}{0pt}%
\setlength{\partopsep}{0pt}%
}}%
{\end{list}}


%%标号顶格的自控,标号后空5mm
\newlength{\cmd}
\newenvironment{zka}[1]%
{\begin{list}{}{\renewcommand{\makelabel}[1]{\textrm{##1}\hfil}%
\settowidth{\labelwidth}{\textrm{#1}}%
\setlength{\cmd}{\labelwidth}
\setlength{\labelsep}{4mm}%
\addtolength{\cmd}{\labelsep}%
\setlength{\leftmargin}{\cmd}%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\itemsep}{0pt}%
\setlength{\partopsep}{0pt}%
}}%
{\end{list}}




%%标号前空一格的自控,标号后空5mm
\newlength{\cm}
\newenvironment{zk1a}[1]%
{\begin{list}{}{\renewcommand{\makelabel}[1]{\textrm{##1}\hfil}%
\settowidth{\labelwidth}{\textrm{#1}}%
\setlength{\labelsep}{4mm}%
\setlength{\cm}{\labelwidth}
\addtolength{\cm}{5mm}%
\addtolength{\cm}{\labelsep}%
\setlength{\leftmargin}{\cm}%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\itemsep}{0pt}%
\setlength{\partopsep}{0pt}%
}}%
{\end{list}}


%%==========================================================================================================
%\usepackage{titling}
%\renewcommand{\thanksscript}[1]{#1\space}
%%\thanksfootextra{\bfseries}{.}
%%\renewcommand{\thanksscript}[1]{\llap{#1\space}}
%\setlength{\thanksmarkwidth}{0.7em}
%\setlength{\thanksmargin}{0em}
\renewcommand{\thanksscript}[1]{#1\space}
%\renewcommand{\thanksscript}[1]{\llap{#1\space}}
\setlength{\thanksmarkwidth}{0.7em}
\setlength{\thanksmargin}{0em}

\makeatletter
\def\@maketitle{%
 \newpage
 \null\vspace{4.6em}%根据需要调页眉和标题的距离
 \begin{center}%
 \let \footnote \thanks
   {\large \@title \par}%
   \vskip 1.5em%
   {\large
     \lineskip .5em%
     \begin{tabular}[t]{c}%
       \@author
     \end{tabular}\\[5mm]}%\H下面这行换为此行
     %\end{tabular}\par}%\H注销
   %\vskip 1em%\H注销
   %{\large \@date}%\H注销
 \end{center}%
 %\par\H注销
 %\vskip 1.5em\H注销
 }
\makeatother

\renewenvironment{abstract}
{%
 %\small
 \footnotesize
 \quotation
}

\renewcommand{\refname}{\normalsize References}




%%==========================================================================================================
%关于图形的设置

\usepackage{picinpar}

\makeatletter
\newcommand\figcaption{\def\@captype{figure}\caption} %定义图形标题
\newcommand\tabcaption{\def\@captype{table}\caption}  %定义表格标题
\makeatother
\renewcommand{\captionlabeldelim}{~~}                 %重新设置标题分隔符为空。原来为":"
\renewcommand{\captionfont}{\footnotesize}                   %设置标题内容的字体
\renewcommand{\captionlabelfont}{\footnotesize \bf}     %设置标题标签字体
\renewcommand\figurename{Fig.}                        %设置标题标签的内容。原来为"Figure"
\renewcommand{\subcapsize}{\scriptsize}              %设置图注(二级图题）的字号（H添）



%%==========================================================================================================
%关于表格的设置

\newcolumntype{d}{D{.}{.}{-1}} %定义一个参数d,小数点后面可以含任意位数小数
%\abovecaptionskip 0pt %标题到上文本之间的距离
%\belowcaptionskip 3pt %标题到下文本之间的距离
%\renewcommand{\arraystretch}{1.3}%将表格之内的行距改成原先行距的n倍



%%==========================================================================================================
%关于定理的设置

%\newtheoremstyle{Theorem}{3pt}{3pt}{\itshape}{\parindent}{\bfseries}{}{5mm}{}
%\theoremstyle{Theorem}
%\newtheorem{Theorem}{Theorem}
%
%\newtheoremstyle{Lemma}{3pt}{3pt}{\itshape}{\parindent}{\bfseries}{}{5mm}{}
%\theoremstyle{Lemma}
%\newtheorem{Lemma}{Lemma}
%
%\newtheoremstyle{Definition}{3pt}{3pt}{\itshape}{\parindent}{\bfseries}{}{5mm}{}
%\theoremstyle{Definition}
%\newtheorem{Definition}{Definition}
%
%\newtheoremstyle{Proposition}{3pt}{3pt}{\itshape}{\parindent}{\bfseries}{}{5mm}{}
%\theoremstyle{Proposition}
%\newtheorem{Proposition}{Proposition}
%
%\newtheoremstyle{Corollary}{3pt}{3pt}{\itshape}{\parindent}{\bfseries}{}{5mm}{}
%\theoremstyle{Corollary}
%\newtheorem{Corollary}{Corollary}


\newtheoremstyle{Dingli}{3pt}{3pt}{\itshape}{\parindent}{\bfseries}{}{5mm}{\thmnote{#3}}
\theoremstyle{Dingli}
\newtheorem*{Dingli}{}


%\newcommand{\supercite}[1]{\textsuperscript{\cite{#1}}}
% 定义参考文献的上标形式.


%\theoremstyle{plain}
%\newtheorem{dingli}{Theorem}
\endinput
%定理(Theorem)、引理(Lemma)、定义(Definition)、命题(Proposition)、推论(Corollary)用斜体
